2020年仲有冇門當戶對嘅概念？

我初戀女朋友係學生時期識，細細個大家都無機心，唔係睇錢做人，到見家長先知佢老豆係醫生老母係律師因為仲係學生所以佢地無留難我問我家底，仲有雞髀食，但其實我只係公屋仔
嗰次之後我就唔知點樣面對我女朋友，每次見面都好似有少少隔膜，慢慢就行唔到落去分咗手

到依家諗起佢都仲有啲𢲡住嘅感覺，因為我地又無嘈過大交，又無第三者，互相無憎恨，只係好似命中注定唔啱咁

依家出嚟做野更加唔使諗，車都無架，已經變成啲女主動嫌棄窮人

有冇人都有差唔多嘅情況建議大家喺學校識到就要珍惜，得學生妹唔會嫌你窮
我開始明羅定偉巴打嘅心情

呢世都唔想再同窮人拍拖

係，有工人

有

仔有錢其實無所謂，女有錢先大鑊

如果個女仔有錢，個男仔唔係疊埋心水食軟飯，會上進會努力比幸福個女仔，相信大部分女會接受

巴打一定要努力搵多啲錢加自我增值剩係灰但唔做野遲早因為自卑覺得佢可以搵過個再好啲嘅就拜拜

香港最top個堆有錢人應該仲有呢個概念
為咗面子又好 為咗生意又好 應該都會想揀返個同自己家族差唔多背景嘅人

我覺得屋企人個壓力大都唔洗理，自己頂唔順大家既差距先出事

唔係個女仔唔接受，係自己唔接受

要女朋友由食西餐變自己煮飯，我覺得好對佢唔住

咁你有冇屌到佢？

無，初戀嚟，大家都好收斂

你當時唔分手
都唔代表會行到而家嘅

門當戶對係現實嘅問題

一定有呢個概念 除咗比人睇唔起 雙方家底差太遠基本上價值觀同生活模式都差好多啦

That’s good

係
有錢女只要滿足感情
窮女要滿足錢+感情

有道理

從小就比老母灌輸嚟個慨念
叫我大個一定要揾個有車有樓嘅有錢仔先襯得起
話為我好唔想我挨窮
不過唔知點解我由細到大都唔鍾意啲有錢仔
覺得佢哋好自大 覺得有錢大哂
同埋一定好花心又冇上進心
畢竟佢哋由細到大都唔洗憂錢
反而我身邊啲fd都係公屋/普通私樓仔/妹
覺得佢哋好相處好多

一定有，點解會覺得無

上流社會多數都係門當戶對，因為有利益考慮
基層出身最好配返基層出身，人地冇責任/必要養你全家
所以得番中產同小康可以互match

窮女只會同人講物質，唔會講感情
佢地愛既係自己

啱 窮男都好難頂 下下都錢行頭
講下享受生活體驗生命日常佢地都話離地dklm 係窮人思想由細慢慢感受咗佢地
普通人遇上佢地會覺得好現實思想太細咩都錢錢錢

佢d朋友會覺得女仔係為錢同佢一齊

算吧啦

窮女同窮男都係

窮人思想唔係得窮人先有
好多窮人出身成功上流既小康/中產都一樣keep住窮人思想，仲影響埋後代
呢類家族不出兩代就會跌返落去

收皮啦 男人窮 同佢去邊都話貴

會咁諗好正常
social status同對方差一級半級就話冇所謂姐
差多過一級喎，好易比人覺得係利用男人向上流

其實香港呢個社會好畸形，後生果班（唔計賓賓同支那妹）係男多女少
好多女既自身條件唔係好，甚至係有問題
但係就因為供求失衡都有價有市，結果令呢班人極度自我膨脹，真心以為自己係公主

話無就呃你
由其是中產家庭兩老都有學識有地位果啲

2樣野黎
如果本身屋企家底有錢就有機會被對方父母嫌棄
留意番係有機會, 唔一定發生
另一個情況係個女仔本身好叻搵到好多錢

我認為第一個情況窮男被嫌棄的機會比較大
如果第二情況個女仔本身屋企唔係有錢, 咁男仔唔需要太擔心
個女仔揀得你

咁你自己提升番自信心先唔該
佢揀得你因為睇到你身上有某啲優點

食西餐特別高級?
自己煮飯好屈就?
食cafe de coral/二三百蚊set dinner 定自己蒸條東星斑好?

中肯

上一代勤力（用勞力）打工，更甚買到樓嘅，係值得尊敬
體現所謂嘅咩獅子山精神、拼搏精神

以勞力體力搵錢嘅上一代，no offence，相信都係學識有限所以先做藍領
如果好似上面咁講，買到樓畀下一代嘅，對下一代嚟講確係好事，
因為可以提供一個相對穩定嘅環境畀下一代成長，
不過就唔夠叫做「培養」下一代，只能夠稱得上係「提供相對理想環境」

咩叫「培養」？可能上一代識鋼琴／藝術／語文，
可以有能力 pass on 相關 knowledge to 下一代，
又或者傳授一啲 street-smart 嘅嘢

如果上一代係咩學識都冇，就算有私樓，都係冇咩用
因為要全靠下一代自己自由發揮摸索，
所以點解頭先話上一代有樓但冇知識只係「提供相對理想環境」，而非「培養」

亦好可惜因為上一代嘅有限教育程度，同埋佢哋嘅身邊環境氣氛，
令到佢哋嘅眼光、視野，永遠都係停留喺中下層水平
下一代亦會耳濡目染，受上一代熏陶，以致眼光狹窄

就算下一代係大學生，
但係係第一代大學生 first-generation university student，
先唔好理係唔係好 general 嘅 BBA 定還是搵到食嘅專科，
我當係搵到食先，都永遠唔及另一個第 n 代大學生，
因為人哋上一輩已有學識有資源去培養下一代
金錢 + 知識

所謂「贏在起跑綫」就係咁解

如果另一半唔介意係好，但可惜，結婚好難講係純兩個人嘅事，
對家老豆老母睇你唔順眼嘅，一樣都係要分手

經典重溫：
[公屋潮文] 公屋●居屋●私樓

係 無錯 日後當有算唔錯既收入都keep 住咁既思想

未至於係物質上個種門當戸對既
但例如大學畢業，對知識有追求既，得閒會想講下學術野，咁都會想另一半都係大學畢業，可以溝通到

Same

Exactly, 對方日日fine dining,同frd都係,但同我一齊就食翻貼地啲嘅野⋯覺得自己拖低左對方生活品質

佢都唔會餐餐食西餐掛
我覺得兩個人煮飯仔係好sweet嘅事嚟啵

至於門當戶對呢樣嘢，我覺得其實係睇人多啲，有啲父母自己住緊公屋都嫌棄仔女嘅另一半係住公屋，話人襯唔起個仔/女啦

學生妹都係人嚴你窮的

有d 人好煩，有時係group傾下d 稍為貴d 既野，條友就會衝出黎酸話你地發左達咩，買咁貴相機，有錢真好。其實唔係想串任何人，只係交流下都比人窒頭窒勢，搞到大家廢事尷尬冇繼續傾。
想像唔到同呢d 人拍拖係點

Exactly~
同男朋友都係住公屋
但雙方母親都各自嫌棄對方

就算對方話冇佢身邊嘅親朋戚友都會比說話佢聽

辛苦啦絲打

條友間接話自己窮
扮有興趣話想學下野，然後大家傾幾句仲好

多謝你重記得我

做咩

做乜唔再開人生遺憾po

有開

我重係a0

咁耐都係a0，是否人生遺憾

冇計 亞洲人觀念喺咁

伯母又點會放心交個女比公屋仔